**193. – Erysimum longifolium** DC.) (E. AUSTRALE Gay). – Plante vivace, d'un vert grisâtre, à souche émettant des rameaux dressés ; tiges de 20-60 cm, anguleuses ; //feuilles linéaires ou linéaires-lancéolées, //entières ou sinuées-dentées, les caulinaires nombreuses, souvent munies de ramuscules à leur aisselle ; fleurs d'un jaune clair, médiocres ; sépales 1-2 fois plus longs que le pédicelle ; grappe fructifère raide, peu fournie, à pédicelles et siliques étalés-dressés ; siliques grêles, non bosselées ; graines petites, ailées au sommet.
Varie à feuilles sans ramuscules aux aisselles, à fleurs plus grandes et à siliques plus longues (E. helveticum DC.).
Rocailles des montagnes du Midi et du Sud-Est, du Roussillon aux Alpes de la Savoie. – Europe méridionale et centrale. = Mai-août.